柳俊江:元朗黑夜 我的記憶和眾人的記憶 預計於2020年7月15日正式出版

歷史需要有人記錄。

一般來說，被信納的歷史，是官方的記錄。一般來說，官方的記錄，不一定可信，但不會偏離太多事實，因為偏離事實的陳述，會引來不滿，損害民間的信任。

不過，過去的九個月，太不一般。

作為「721」的受害人，我一直靜觀其變。香港歷史上重要的一日，一次對香港市民無差別的恐怖襲擊，不單被執法者包庇，更被當權者一次又一次歪曲事實、指鹿為馬，一步一步在竄改歷史。

我問自己，我還能做甚麼呢？我還能為這個社會貢獻甚麼呢？回想中學時代萌生的初心，我理想成為一個「寫歷史的人」，所以踏上記者之路。離開崗位這些年，這份初心，差點要忘記了，命運的偶然又勾起了久違的願望。在「721」發九個月的這一天，我決定要最後當一次記者：用文字重組「721」的歷史記錄。

除了我自己的回憶，我訪問了超過四十名當事人的目擊證詞，重組 7‧21 前後的各種事件經過；亦嘗試透過解讀元朗鄉事和警隊常識，揭示種種前因、後果與巧合，提出一些疑問，讓讀者進一步思考事件背後的意義。

本書將分為三個主要部分：一．事件的遠因和事前種種不尋常；二．7・21 當天的多角度重組；三．事後的餘震和反思。新書預計於2020年7月15日正式出版，參與預購的讀者可以優先取書。

【再推】La La Land改編革命歌！一齊將時代革命打入荷里活

Lauyeah

push

pushpushpushpushpushpush

開始眼瞓，好似就嚟要收皮

never forget, never forgive

準備掃貨

Push

柳爺

推

PR公司就係用呢啲方法去令連登仔唔識思考

#12 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區